\subsection{Messungen zur Siliziumprobe}
Zu Beginn musste für diese Probe erst einmal noch die Größe ermittelt werden. Dafür wurde vom Versuchsleiter ein Foto gemacht, auf dem ein Maßstab abgebildet war. Damit wurden Länge und Breite ermittelt. Die Dicke wurde direkt an der Probe gemessen. Diese Messwerte werden hier kurz in einer Tabelle zusammengetragen.\\
\begin{center}
\begin{tabular}[H]{c|c|c|c}
	Messung & Messwert [mm] & real. Wert [mm] & Fehler[mm]\\
	\hline
	10 mm & 61.75 & 10 & $\pm$ 1\\
	Länge & 33.85 & 5.5 & $\pm$ 1\\
	Breite & 60 & 9.7 & $\pm$ 1\\
	Dicke & 0.55 & 0.55 & $\pm$ 0.1
\end{tabular}
\end{center}Die ersten beiden Werte ergeben den Maßstab.\\
\\
Auch in der Siliziummessung zeigen die Messwerte einen zu erwartenden Verlauf. Wir haben einen mit Temperaturanstieg fallenden Widerstandswert, der sich schnell asymptotisch einem festen Wert annähert, was sich mithilfe der langsamen Sättigung der Störstellen erklären lässt. 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.8]{siliziummessung.png}
	\caption{Messwerte der Siliziumprobe}
\end{figure}\newpage Auch bei dieser Messung ist ein stark abweichender Messpunkt zu sehen. Er liegt genau wie bei Kupfer bei ca. 275 K. Da die Messung von Kupfer und Silizium parallel vorgenommen wurden, kann vom gleichen Thermometerfehler ausgegangen werden. Außerdem sind hier im Bereich unter 30 K die Messwerte nicht zur Auswertung geeignet, da in diesem Bereich eine Sättigung des Messgerätes vorliegt, die aus dem möglichen Widerstandsmessbereich des Gerätes resultiert. Wir werden diese Messwerte daher im Folgenden ignorieren.\\
Nun sollte zuerst die elektrische Leitfähigkeit bestimmt und deren nat. Logarithmus über das Inverse der Temperatur aufgetragen werden. Dies wird in Abb. 12 gezeigt. Man erkennt den im theoretischen Hintergrund prognostizierten Verlauf. Es ist aber erkennbar, dass der Erschöpfungsbereich nicht so einen konstanten Verlauf hat, wie in der theoretischen Darstellung. Man sieht allerdings auch, dass sowohl der extrinsische als auch der intrinsische Bereich eine schöne Annäherung an einen linearen Anstieg aufweisen. Dies ist auf Grund der Logarithmierung der im theoretischen Hintergrund erwähnten Gleichung auch zu erwarten.
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.7]{lnsigma_ohne_fit.png}
	\caption{Darstellung der logarithmierten el. Leitfähigkeit über dem Inversen der Temperatur. Hierbei markiert die gestrichelte Linie das Ende des extrinsischen Bereiches und die gestrichelt gepunktete Linie den Beginn des intrinsischen Bereiches}
\end{figure}
Nimmt man sich nun noch einmal obige Gleichung und wendet darauf den natürlichen Logarithmus an, ergibt sich\begin{equation*}
\ln{\sigma_{ex}} = -\frac{E_D}{2k_B T} + \tilde{C}_{ex}(T)
\end{equation*}\newpage Diese Formel wird uns nun helfen, die als nächstes geforderte Donatorenergie $E_D$ zu bestimmen. Dafür müssen wir nun also den Anstieg des extrinsischen Bereiches bestimmen. Zur besseren Darstellung haben wir den gesättigten Bereich unten im Bild sowie den Messpunkt, der auf Grund eines Fehlers entstand, nicht mit aufgeführt.
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.7]{lnsigma_mit_fit.png}
	\caption{Darstellung der logarithmierten el. Leitfähigeit über dem Inversen der Temperatur mit gefittetem extrinsischen Bereich}
\end{figure}
Unter Bestimmung des Anstieges ergibt sich nun für die Donatorenergie\begin{eqnarray*}
E_{D_{ex}} &=& 0.043 \pm 0.005 \text{ eV} \\
E_{D_{in}} &=& 0.083 \pm 0.001 \text{ eV} 
\end{eqnarray*}Der theoretische Wert wird in der Praktikumsanleitung mit $E_{D_{ex}} = 0.045$ eV definiert. Dies ist eine recht gute Übereinstimmung mit unserem Ergebnis und liegt auch im Bereich der Messunsicherheit. Für $E_{D_{in, theo}} = 1.1$ eV ist die Übereinstimmung hier keineswegs gegeben. Dies wird an späterer Stelle noch einmal diskutiert. Allerdings ist diese auch relativ groß, so dass die gute Übereinstimmung nicht als Beweis für die Messgenauigkeit genutzt werden kann.
\subsubsection*{Alternative zur obigen Auswertung}
Auf Anraten des Betreuers wurde hier noch einmal eine alternative Auswertung durchgeführt, da theoretisch noch ein Faktor von $T^{-3}$ mit in die Auswertung einfliessen sollte. Wir haben an dieser Stelle noch einmal die obige Auswertung mit $\ln(\sigma\cdot T^{-3})$ und $\ln(\sigma\cdot T^{-3/2})$ durchgeführt. Die Auswertung mit $T^{-3/2}$ wird ebenfalls hier aufgeführt, da hierfür bei anderen Gruppen gute Werte rauskamen. Es ergab sich folgende Grafik\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.7]{Silizium_alternativ.png}
	\caption{Darstellung der logarithmierten el. Leitfähigeit, multipliziert mit einem bestimmten Faktor,  über dem Inversen der Temperatur mit gefittetem extrinsischen Bereich}
\end{figure}
Hier sind jetzt interessante Ergebnisse zu sehen. Für $\ln(\sigma\cdot T^{-3/2})$ kommt ein zur obigen Auswertung ähnlicher Messwert heraus, nämlich \begin{eqnarray*}
	E_{D_{ex}} &=& 0.041 \pm 0.005 \text{ eV} \\
	E_{D_{in}} &=& 0.070 \pm 0.001 \text{ eV} 
\end{eqnarray*}Die Ergebnisse mit dem Faktor $T^{-3/2}$ sind gut mit Ergebnissen der obigen Auswertung vergleichbar und es zeigt sich, dass die Messwerte hier größtenteils eine Verschiebung auf der y-Achse erfahren. Der hier als Erschöpfungsbereich definierte Bereich ist etwas flacher als in der obigen Auswertung, da hier noch die Temperaturabhängigkeit der Beweglichkeit mit bedacht wurde, die im obigen Fall ignoriert wurde. Es zeigt sich jedoch, dass dies nur wenig Auswirkungen auf die Steigung der hier als extrinsisch und intrinsisch bezeichneten Bereiche hat. Für $\ln(\sigma\cdot T^{-3})$ kommen, wie auch schon aus der Grafik zu vermuten ist, relativ andere Werte raus. Es ergibt sich hier für die Donatorenergie\begin{eqnarray*}
E_{D_{ex}} &=& 0.038 \pm 0.007 \text{ eV} \\
E_{D_{in}} &=& 0.030 \pm 0.001 \text{ eV} 
\end{eqnarray*}\newpage
Der Wert für $E_{D_{ex}}$ ist durchaus noch mit den beiden obigen Werten vergleichbar und auch der theoretische Wert befindet sich noch im Bereich unserer Messunsicherheit. Der Wert für $E_{D_{in}}$ weicht jedoch massiv von den obigen Werten ab und ist auch weit vom theoretischen Wert entfernt. An dieser Stelle sei angemerkt, dass die in Abb. 14 zu sehenden Fits im gleichen Definitionsbereich wie für Abb. 13 erstellt wurden, um die Vergleichbarkeit zu gewährleisten.\\
\\
Zum Schluss sollte hier nun noch die Beweglichkeit der Ladungsträger diskutiert werden. Die Beweglichkeit lässt sich, wie im theoretischen Hintergrund gezeigt sehr leicht aus der el. Leitfähigkeit bestimmen. Dafür wird nur die Ladungsträgerdichte $n$ und die Elementarladung $e$ benötigt. Die Elementarladung ist eine gut bekannte Konstante, die Ladungsträgerdichte ist laut der Praktikumsanweisung definiert als $n=2.8\cdot 10^{18}$ cm$^{-3}$. In Abb. 15 wird der Verlauf der Beweglichkeit nun dargestellt. Auch hier spiegelt der Verlauf schön den theoretisch zu erwartenden Verlauf wieder. Man sieht zuerst einen steilen Anstieg, der sich durch die stärker werdende Füllung der Störstellen erklären lässt. Diese sind irgendwann aber alle gefüllt und der Anstieg flacht etwas ab. Ab einer gewissen Temperatur werden die Elektronen aber thermisch so stark angeregt, dass sie auch ohne Sprung über die Zwischenenergiestufe der Störstellen ins Leitungsband kommen und so steigt wieder die Beweglichkeit der Elektronen stark. Dies ist bis ca. 5.25 ln(K) zu beobachten. Dort ist dann die maximale Beweglichkeit erreicht und die durch den Temperaturanstieg immer stärker zunehmenden Gitterschwingungen erzeugen immer mehr Phononenstreuungen, so dass die Beweglichkeit wieder abfällt.
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.65]{beweglichkeitplot.png}
	\caption{Darstellung der logarithmierten Beweglichkeit der Ladungsträger über die logarithmierte Zeit}
\end{figure}\newpage
\subsubsection*{Alternative Interpretation}
Es wurde vom Betreuer angemerkt, dass wir scheinbar in dem von uns untersuchten Temperaturbereich gar nicht den intrinsischen Bereich vermessen können, da dieser erst sehr viel später beginnt. Die Bandlücke kommt also in dem von uns als intrinsisch bezeichneten Bereich durch Verunreinigungen zustande, die nicht von der Dotierung herrühren. Dies würde die von uns errechneten Zahlenwerte sowie die Argumentation zur Bewegung für falsch erklären, da diese anhand unserer Bereicheinteilung durchgeführt wurden. Nehmen wir nun an, dass wir keinerlei intrinsischen Bereich gemessen haben, erklärt das die massive Abweichung, die wir zum theoretischen Wert für $E_{D_{in}}$ feststellen konnten. Dies widerum legt die Vermutung nahe, dass der von uns gemessene Bereich größtenteils extrinsisch ist. An dieser Stelle wollen wir einmal ausschließen, dass wir im Erschöpfungsbereich gemessen haben, da dann vermutlich ein anderer Graphenverlauf zu sehen wäre.  Damit ergäbe sich die folgende Darstellung
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.65]{Silizium_mal_anders.png}
	\caption{Erneute Auswertung der log. el. Leitfähigkeit unter der Annahme, keinen intrinsischen Bereich gemessen zu haben. Es wurden wieder alle 3 Grafen ausgewertet, die auch oben schon erwähnt wurden.}
\end{figure}Aus diesen Fits würden sich folgende Werte für $E_{D_{ex}}$ ergeben\begin{eqnarray*}
E_{D_{ex}}(\ln(\sigma)) & = & 0.0330 \pm 0.0004\text{ eV}\\
E_{D_{ex}}\left(\ln\left(\frac{\sigma}{T^{3/2}}\right)\right) & = & 0.0256 \pm 0.0004\text{ eV}\\
E_{D_{ex}}\left(\ln\left(\frac{\sigma}{T^{3}}\right)\right) & = & 0.0155 \pm 0.0008\text{ eV}
\end{eqnarray*}Hier ist nun eine größere Abweichung erkennbar. Es zeigt sich zwar wieder, dass die erste und zweite Auswertungsmethode relativ gut vergleichbar sind, allerdings ist hier nun eine größere Abweichung erkennbar, die sich vermutlich mit dem abgeflachten mittleren Bereich erklären lässt. Wie zu erwarten zeigt sich für die dritte Auswertung eine größere Abweichung.\\
Im Vergleich mit dem theoretischen Wert von 0.045 eV befinden wir uns mit keinem unserer Ergebnisse im Bereich der Messunsicherheit. Im Gegenteil weichen unsere Ergebnisse sogar relativ stark von dem erwarteten Wert ab. An dieser Stelle kann man nun überlegen, ob die Messunsicherheit zu gering abgeschätzt wurde. Allerdings scheint eine höhere Abschätzung bei den von uns betrachteten Fehlerquellen nicht sinnvoll. Demnach könnten noch andere Fehlerquellen ausschlaggebend für die große Abweichung sein. Man könnte wieder vermuten, dass auf Grund eines Temperaturgradienten diese Abweichung entsteht. Auf Grund des deutlichen Unterschieds und der Größe des Probenhalters erscheint aber auch das keine so große Fehlerquelle sein zu können. Möglich ist auch, dass die von uns angenommenen Verunreinigungen, die nicht durch die Dotierung zustande kamen, die Donatorenergie in solch einem hohen Maße senken, dass der theoretische Vergleichswert nicht mehr für unsere Probe anwendbar ist. Zusätzlich könnte man noch annehmen, dass unsere Anfangsannahme, nur den extrinsischen Bereich gemessen zu haben, nicht komplett richtig ist. Hier würde aber vermutlich wie oben schon erwähnt ein anderer Graphenverlauf zu sehen sein.\\
\\
Überträgt man nun unsere Annahme noch einmal auf die Beweglichkeit, so ist die vorherige Überlegung in mehreren Punkten nicht passend. Zum einen haben wir angenommen, dass die Abflachung der Beweglichkeit daher kommt, dass vom extrinsischen in den intrinsischen Bereich übergegangen wird. Wenn wir nun keinen intrinsischen Bereich gemessen haben, kommt die Abflachung vermutlich durch die Verunreinigung zustande, die schon vorher erwähnt wurde. Auch die Aussage, dass nach dem zu sehenden Peak die Beweglichkeit sinkt, was mit der verstärkten Phononenstreuung erklärt wurde, ist unter unserer derzeitigen Annahme nicht korrekt.  \begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.5]{beweglichkeit_alternativ.png}
	\caption{Darstellung der logarithmierten Beweglichkeit der Ladungsträger ln(T)}
\end{figure}
Hier stellt sich nun also die Frage, warum sich in der Beweglichkeit solch ein Peak ergibt, wenn wir noch keine verstärkte Phononenstreuung beobachten sollten. Man könnte nun vermuten, dass hier ein lokales Minimum vorliegt, da durch die angenommenen Verunreinigungen möglicherweise die Phononenstreuung ab 220 K überwiegt und erst duch einen weiteren Temperaturanstieg die Beweglichkeit wegen eines zweiten extrinsischen Bereiches oder des Übergangs in den intrinsischen Bereich steigt und dieser Faktor überwiegt. Dafür müssten wir aber Aussagen über den weiteren Verlauf machen können, der jedoch nicht vermessen wurde.\\
Man könnte auch hier noch einmal vermuten, dass wir nicht im gesamten Messbereich annehmen dürfen, dass wir uns im extrinsischen Bereich befinden, sondern schon in den Erschöpfungsbereich hinein messen, der durch die Verunreinigungen die Beweglichkeit stärker senkt als erwartet. Aus oben genannten Gründen halten wir das aber für eher unwahrscheinlich.\\
\\
Zusammenfassend kann man sagen, dass die von uns ausgewerteten Messwerte den extrinsischen Bereich in der ersten Interpretation gut wiedergeben. Dafür zeigen die Ergebnisse für den intrinsischen Bereich starke Abweichungen, die nicht durch Messunsicherheiten oder Messfehler erklärt werden können. In der zweiten Interpretation wird der extrinsische Bereich zwar nicht so gut wiedergegeben, allerdings kann man hier annehmen, dass sich die Messwerte durch ungewollte Verunreinigungen erklären lassen. Der Beweglichkeitsplot passt in der ersten Interpretation auch sehr gut zu den Erwartungen. Man müsste nun vermutlich eine genauere Analyse der Probe machen und mehr Messwerte im höheren Temperaturbereich aufnehmen, um zu überprüfen, inwieweit die Theorie der ungewollten Verunreinigungen die Messung tatsächlich beeinflusst haben.
